【強國人的智慧】中國發明家申請專利 千萬人搧風可除霧霾

翻攝《法制日報》

中國霧霾日趨嚴重，北京政府對此一直無能為力，但在中國國家知識產權局的「中國及多國專利審查信息查詢系統」中，近日卻出現一個名為「搧除霧霾」的專利發明申請。根據相關說明，只要在受霧霾影響的地區，發動民眾一同在同一時間，朝同一方向撥扇（搖扇子），便能產生強大的風力將霧霾吹走。

《法制日報》報導，這個消除霧霾的申請，已經通過國家知識產權局的初審，可以在國家知識產權局的「中國及多國專利審查信息查詢系統」中找到，申請的類別為「發明專利」。資料顯示，申請人姓杜，目前的進度為「等待實審請求」。

根據申請人撰寫的說明書及摘要，這項發明提供一種「解除霧霾」的組織實施方案。在受霧霾影響期間的城市和地區，可以用人工按指定的方向，在統一的時間內，共同「搧除」城市和地區的霧霾，申請人特別標註這個方案：「具有成本低、效果顯著的特點，並且不會二次環境污染。」

申請人又指，以北京市為例，如果有1,500萬人在相同的時間，向著相同的方向搧扇子，即可產生強大的風壓，迫使帶有霧霾顆粒的空氣向同一方向流動。他還列出一條公式：「在1小時內，至少可將10,800億立方公尺的空氣定向推移1公尺，等同於把40公尺高、20公里長、20公里寬的地面低層空氣順著風向，在1小時內定向推移68公里，而北京市城8區的面積也只有396平方公里（相當於20公里長、20公里寬），這種風力足夠將首都剛剛形成的輕度霧霾移出北京城，並避免重度霧霾發生。」

申請人還擬定，一旦出現霧霾天氣，可以透過電視、廣播或簡訊等通訊手段，組織全體民眾參與行動，而政府或其他社會團體組織負責向參與者提供除霾專用的巨型芭蕉扇。

新聞曝光後，有中國網友對這項「世紀大發明」不以為然，有人認為，不如「讓全國人民同時張開嘴、大口吸走霧霾，會更為有效。」有人則納悶「電風扇的功率是人力的好幾百倍，為什麼不裝幾萬台電扇，一吹就搞定了？」但也有人「稱讚」提出這個建議的人實在太有腦：「這主意太好了，如果有小行星威脅地球也能這樣應對！」有人甚至感動「厲害，我的國，科技強國！」

對此，中國國家知識產權局表示，這項專利目前尚未進入實質審查。根據《中華人民共和國專利法》的規定，國務院專利行政部門收到發明專利申請後，經初步審查，認為符合本法要求的，自申請日起滿18個月，即可公佈。（大陸中心／綜合外電報導）

天才 咁都比佢諗到

班痴線佬會唔會叫低端人口吸

一人一篤口水淹沒美國

五毛每人吹一口都夠做

叫政府去同工廠直接溝通啦,或者直接找工廠負責人示威啦東亞病夫

一於吹去日本泡菜金仔果邊

全國13億人民一齊撥扇，美帝啲飛機導彈全部都吹得走

睇太多動畫有感而發嗎

由北京吹去普京到 間接發動戰爭

唔戴口罩
十三億人一齊用肺過濾
邊個戴口罩就係港獨

「這主意太好了，如果有小行星威脅地球也能這樣應對！」

痴線，佢點諗到嫁
Genius